[2019] [跟住台長去檳城] 北馬來西亞6日之旅

今日有普天同慶好消息所以決定開始寫新遊記沖喜。
咁我返到香港開學之後，就比人惡意中傷，比人權鬥左成年。（睇嚟上個trip去Turku祈禱唔係好靈）同埋要搵intern，所以又無心機又無時間諗長途旅行。咁我4月頭見到大因航東南亞sale，（個時唔係篤航）諗下去檳城hea返幾日放鬆下，去食下馬來西亞野咁。所以就有呢個trip。 (呢篇遊記會大幅度講關於飲食)

To new readers: 我啲遊記係每篇都有啲關連，有時唔明我講咩可以睇番之前啲遊記
[回帶] 8日關島遊 [2018] -
[長篇]「追尋自由之路」波羅的海+芬蘭11日 [2018] -

老規矩，除左人身攻擊同起底之外我咩都答。
行程：
Day 1 HKG - PEN (KA633) - Penang War Museum - The TOP Penang - 老青屋茶室
Day 2 張弼士故居 - Penang Time Tunnel - Penang Town Hall - Little India - 牛干冬街
Day 3 Fort Cornwalls - 姓氏村 - Georgetown South - 老青屋茶室
Day 4 (朝早行程無撚左) - Penang Hill
Day 5 Alor Setar Day Trip
Day 6 PEN - HKG

Highlights:

正式開波

樓豬去咗平行時空

今日何妖
平日我有幫手的

同埋我都係拖左6個月先打

識樓主真人
超靚仔高大

我可以做證
佢呢幾個月冇離開香港
仲成日放火打狗

呢個應該暑假前已經去咗

Day 1 (18/5) HKG - PEN (KA 633 08:15-12:05) - Penang War Museum - The TOP Penang - 老青屋茶室

呢日要坐早班機飛檳城，咁我就趁屋企人瞓晒覺凌晨4點半偷走。搭車出機場。check in 之後就入去影下飛機試下相機。
同時出兩架SQ?

AA B77W 由LAX飛香港

因航4款logo齊晒

打雀長鏡處女作---因城

仲有我隻寵物

呢隻野係關島遊記出現過，係叫Guamzilla (佢之後改左名)

關於呢隻野有一個傷心故事，話說我買呢隻野諗住送比女神，因為佢同女神好似樣。不過返到香港一排之後，
女神：我地都係唔好傾計啦，好尷。
過左一排講左一大段野，大意係: 我對你無feel，成日Ｒ水吹你估我唔知你暗戀我咩你搵過第二個吸引你嘅人啦bye
(你估呢段野我無經歷過會打得出咩: )

從此之後我地就無聯絡。
咁呢隻野我問朋友T點算，佢話：留畀自己
咁呢隻野從此以後成為我嘅吉祥物陪我周圍遊。

影左一陣就上機了。因為呢條線唔係premium所以要出outer bay上機。
點解都係KA 飛KUL有得去gate 70上機。

出Outer Bay影下飛機先。

超靚仔高大係真
我唔鼓吹暴力 都係做冷氣軍師用念力屌死中共
放火打狗呢啲咁暴力嘅野係baby kingdom 香討先做

留名
機票幾錢？

2055
多謝由第一篇支持到宜家

咁平

之前第一次馬來西亞想去檳城，最後去左吉隆坡，悶撚到仆街

承蒙隔離航空討論區厚愛，幫我check左KA633係A333，唔洗坐細機。

RR Engine

上機了

跟住起飛了。

起飛左一陣空姐就派餐。睇嚟今日空姐心情好好，無咩西口西面。話說呢程機KA Crew係全程用廣東話serve，睇嚟本身HKG同大馬啲客support到A330，唔洗靠轉機客。

開箱時間

呢個餐係海鮮炒烏冬，好撚好食。個豉油汁夠味又唔會話偷工減料。最估唔到係個包，完全唔係亞洲出品啲垃圾包，加熱過夠晒鬆軟。

食完睇下馬來西亞

3個幾鐘話咁快land，下面係檳威大橋。

降落了。

一降落，個機長話: Now the weather is 33 degree Celsius.... 我心諗，仆街了，咪即係比陽光玩同陽光玩遊戲？

唔理了，入境先。東南亞啲機場都係呢種設計。

機場係旅客第一門戶，一落機就見到檳城歷史同以前啲相。

係架飛機到某個領隊話，馬來西亞啲海關好慢，行李有排等。所以我慢慢行去入境counter。個領隊講漏左一樣野，啲immigration做野都好慢.....
等左好耐先入到境。
Anyway，

CX 3月尾4月有東南亞sale 始終5-8月香港人唔係好想去東南亞

推，睇下有咩好食就
檳城有冇得驗身？

驗身？

馬來西亞英聯邦醫生但醫療費平好多
大馬政府最近搞緊醫療旅遊宣傳

係

同老豆老母係咪不宜自由行

呢點睇人

馬拉真人有無網上五毛打手咁奶共？

Errrr 親共個啲我覺得係受華教同tvb影響
我會話一部份係接收錯誤資訊嘅迷途小羔羊 eg 中國報呢啲親中報章
有啲我估真係奶到痴痴地
檳城民風純良 佢地都係比共狗帶往錯誤方向
都有華人唔係親共
(至少 KL搞到反中集會)
坡狗高學歷親共係人揸

成因詳解

eg 家長極度親中 唔識遷就 煩膠 成日亂X咁嚟 出去丟假係唔適合
(我特登寫親中唔寫深藍 深藍有守規矩(權威)撚 呢啲出國問題不大 親納粹中國會有機會發表不恰當言論然後成家變成華記)

咁我又無

應該唔會咁
我諗住佢啲公共交通工具
同埋人地話治安好似麻麻？

btw 留名

Penang唔算差
KL雜啲
交通有grab能解決一切問題

唔該ching

過左海關之後我就去買返張電話卡上網，之後開大技—Grab。
（個app都要時間load下個GPS，嚇死我）

Grab係東南亞嘅call車app，佢除左call車之外仲可以叫外賣之類唔同嘅服務。咁我就call車上山去War Museum，上車之後諗住吹下水，不過發現個司機係聾啞人士。咁好啦，我自己影下相。

幾年前去過
見到D相又勾返起回憶
都想再去檳城D野食都唔錯

推呀

檳城啲野係又抵又好食, 比較平民化

Ｗar Museum其實係英軍堡壘，喺二戰時防守日軍入侵。馬來西亞政府2002年復修個館之後重開比旅客參觀，仲可以book場打war game。(btw 英國澳洲宜家喺馬來西亞有駐軍，就駐喺檳城州）

咁我上到去喺入口放低個喼就入去參觀。
地圖係咁，佢有建議路線Guide住你行。

個入口特登做到成個戰時check point咁。

美軍制服

攬炒自殺背心

一開始就講下啲殘餘軍火

之後講二戰馬來戰役點打

The Fall of Malaya

行行下無啦啦變左做生物堂，教鑑賞花朵

開波咁多負評

決定打尖，po住幾張飲食相吊下癮先，費事講打仗太耐嚇走哂啲人

Gchi

追緊你個畢業歐遊post

野食好似幾油

日軍侵略馬來西亞個陣啲馬來西亞人去晒叢林匿藏係呢啲小屋。

跟著就行左入去地下隧道，呢個係彈藥庫。

裡面會擺軍火，呢把係二戰步槍

裡面仲有啲壁畫

叫得隧道係可以爬上去

爬得咁辛苦原來隔離有路行

一啲啲啦
炒粿條要好食一定油, 肉骨茶, 魚蛋湯麵, 雲吞麵呢啲咪唔油

btw香港個啲做唔出檳城level，香港啲馬來西亞餐廳偏向做吉隆坡 新加坡個邊啲味

多謝台長支持 有多啲時間再嚟過

對馬拉極反感, 宜幾個月黎上網睇D馬拉留言都係屌香港示威,奶共奶到咁, D人都唔荒好

好難一概而論馬拉係完全奶共
(南洋歷史政治好複雜 我講我知咩啦 好似北歐篇遊記咁嘅in depth程度就無啦)
馬華奶共有班係曱甴共產黨打手 有班係真心膠 (受華教教育而無知)
有馬拉華人唔奶共的 同個的士佬吹水屌鳩港共曱政府佢都無bad feeling (Day 6會講)
不過反共個批唔會好似班打手咁aggressive衝過嚟撩交打 我地淨係見到班打手先有個印象係馬拉人奶共 (正如我地唔會成批連登仔衝入去中國報人地主場搗亂) (其他馬拉人用馬拉文我諗我地無心機睇)
問過一個fb幾出名馬拉香港華人 反送中支持度大約係1:1
馬拉都有正常報紙 (Migran Pos) 不過用馬拉文
始終攬炒團隊係KL搞得成反中集會 馬拉人唔係一面倒親共

政府方面
之前流出話唔比示威者去MM2H係班華媒fake news
原文係話background check要無犯罪紀錄 班ChiNazi funded 華媒就亂9咁譯
同埋MM2H話唔收曱甴移民 馬哈迪首相都串9林鄭叫佢摺柒左佢
馬哈迪之前都好兇狠咁扣起左中國2.6億貸款
不過馬拉人係管理不善on99 咁大塊地咁多資源又吸引到伊斯蘭國家人材留學 發展會衰過日本

炒粿條

但以大馬華人黎講, 10個至少8個都奶共

未來24小時唔更新
為各位殉難手足默哀

Did you go there during the easter holidays?

點解香港去檳城既機票較吉隆坡貴

Day 1: 18/5/2019

罰你去番Day 1睇

KL多人飛
KA 4班A333 Air Asia 2班 (?) MH 4班 B738

跟住我又繼續行返本來間屋個條分叉路，行落去係炮台。
行行下見到啲屋仔模型。

頭頂上面有陷阱，用嚟壓死侵略者。

隔離係地下隧道。

6" 口徑大炮炮座同英軍營房。

陷阱區，防止敵軍偷襲。

呢個係一個炸彈。

第一次去KL定檳城好啲？

檳城
KL比較雜

上年去左，都幾鍾意檳城

咖央多士

多春茶座
我上次去冇開
一直都想食

要早啲去，好多人排隊，我排左半粒鐘

KL好悶

茶座係咪廣東式飲茶

去馬拉最有印像就係怡保芽菜雞...佢隻豉油隻味好奇特

仲有馬六甲個沙嗲邊爐

同埋唔知邊個同我講馬拉有個不明文規定...食野一定要叫野飲

馬拉芽菜係靚
茶室係靠野飲收錢 food stall (你當係food stall加盟茶室，之後食野講) 啲野食錢自己袋 茶室收好少或者無得袋 後來呢個規矩延伸到所有食店

原來係加盟抽水費

跟住行去啱啱爬上去個到，原來係防空炮同空氣井。

跟住去左另一面睇戰壕。

再後面係war game場

呢個係一個地下水箱。

無啦啦出現呢啲壁畫。

處決壁畫

去營房區之前上左瞭望台，景色唔錯可以望到檳威大橋。又係時候打雀鏡出場。

跟住落嚟係營房區，本來係比英國印度士兵住，宜家用嚟展覽戰時物品。

軍事監獄

廚房

唔係講笑，呢日天氣好好，好撚曬，同埋叢林好焗。我行到成身濕晒，終於明點解啲人話濕熱天氣會病。

I'll be holidaying there over the christmas holiday. Can't wait. My brother went on holiday there during the Easter holiday. He said it lived up to his expectation

跟住入左地下隧道，其實係地下通訊中心。

隔離係高級軍人營房

終於行完了。好！撚！熱！行完會見到紀念品鋪。

真係頂唔撚信，買返罐大馬國民飲料100 Plus先。

飲野個陣有個大馬阿叔過嚟吹水，原來呢日係衛塞節，係大馬長假期。佢係由KL揸車去檳城玩。

Penang (Georgetown) highlights are various food with different taste and style. Also the graffiti and the view of Chow Jetty and Penang hill are great. I think Penang is one of the best travel place in the world, in terms of CP value. With same value of money Penang can enjoy high quality food and service.

Although the weather is crazy, and some ethnic Chinese Malay have 0 sense in politics

War Museum路線

Btw 原味100 Plus飲起上嚟似寶礦力，香港好似都有不過mark up起碼300%

啱啱體驗完叢林天氣之後就返酒店沖涼先。好撚多蚊咬 (交通無特別講就全程Grab)
沿途景色

今晚就係住呢間Kimberly 24，喺汕頭街，隔離就係夜市。呢間野應該係民居改建，張床有啲似日式瞓地鋪。話說檳城好多旅遊設施係民居改建，旅遊業真係一條永遠好水喉。 (今次比女神拒絕完好耐心灰，唔住多人房，比貴啲要私人空間)

Reception係東主個女，咁一開始就brief下間酒店有咩設施，啲野點用咁。本來用普通話溝通，不過我攞本特區護照check in之後，佢同我講：其實我識聽廣東話，你都係用廣東話講野啦。
一路上房擺低行李就一路講下野，佢見我係香港人就問我有無睇TVB。 我嘅反應係->->->->。
跟著當然係分享下TVB有幾垃圾，介紹佢轉台Viu TV。
TVB其實對海外華人好大影響力，而佢公然於不同國家做維穩機器作新聞，幫納粹中國呢個最大恐怖主義國家，做文宣打手係應該受Magnitsky Act制裁，與ISIS同等。（我諗幫ISIS做文宣都會當係ISIS，諗得明呢個道理就明TVB應該有Magnitsky Law招呼）

你講完tvb垃圾佢有無西面

佢:

打左行程半日已經就嚟page 4

I'll be holidaying there at Easter. ik counting down the days until I fly over there. My cousin will also be vacationing there over the Christmas holidays. My brother went there on vacation over the summer holiday which came up to his expectation.

似香港以前d大排檔早餐 不過本地口味 (半熟蛋 炭烤多士 椰漿飯
舊城入面既檔仔 我覺得呢間最高分 (不過一定要避開多人既時間去, 食物質素同招呼會差好遠

係舊城入面 好多細舖都會黑面6a遊客
其實講廣東話 反而有着數

咩叫6a遊客

外地睇唔到viutv

經YouTube睇？
大氣電波比中共買撚左真係好惡頂

樓主去到買電話卡定鴨記卡

檳城機場買
入境大堂右手邊一堆counter

未陸a囉
同埋大馬對電視台管制好嚴, 佢地有得睇cctvb. 係因為cctvb比錢同一個當地衛星台合作, 所以先會放佢哋d片.
不過今日澳洲叛諜爆左個電視台高層原來係間諜頭黎, 用電視台做宣傳工具. 呢d野係大馬好敏感下....睇下遲下會點發展

大馬華文電視報紙好多共諜

hotel出面景色

跟住我就行去呢座野。

呢座野係Komtar，係Gerogetown*最高個座野，係大型商場加政府合署嘅混合體。今日嚟主要目的係上觀景台睇日落。不過未夠鐘日落就去行下商場window shopping下先。
*地理小教室：檳城其實係州名，最常去個度叫georgetown，而檳城仲有其他區例如butterworth，Bayan Lepas (機場個度)等等。

不過裡面好少人.....

死圖 中共打手皇天擊殺死全家

click入去又睇得到

補圖先
hotel出面景色

Komtar商場

跟住就上去The Top Penang，佢係2017年翻新之後先由65樓僭建起多3層出嚟，同埋佢有skywalk，即係玻璃走道。

上去了，一開始佢有段片介紹The Top Penang嘅歷史。

竉物出場了

話咁快就日落

話說呢度有啲鋼索，可以行出去大廈外牆。

去到夜晚

個天黑晒隔住玻璃都影唔到咩，我就落返去食飯。
The Top Penang上去之前都有一堆餐廳，不過都幾貴。我梗係去一個本地人常去嘅冰室食飯。

btw 小編今日生日，所以喺到講句Happy Birthday to Me。

今日決定開快車打晒Day 1。

馬來西亞冰室大行其道，啲冰室好似場主咁提供飲品，咁負責賣野食個啲"餐車"好似加盟店咁入去賣野食。我諗啲餐車會小部分比冰室。野飲錢會比冰室，而野食錢係比啲餐車。所以馬來西亞有不成文規定要叫飲野。 不過啲飲野唔貴，都係1-2 MYR一杯，同埋馬來西亞啲熱帶痴線天氣都令人想飲野。同埋間冰室旺唔旺係睇啲加盟店好唔好食。
咁檳城有好多冰室。今晚我去嘅係老青屋冰室，好多local去個到食。佢距離Komtar（市中心）要行一條直路15-20分鐘就到。

呢間就係

呢晚係衛塞節公眾假期，加上夜晚食飯時間所以好撚多人，要等位。搞到我好似那年十八個位毒L 咁，係到９企左陣。
咁跟著搵到個位坐，幫我落野飲條友又唔識英文。（佢唔係華人）跟住係到雞同鴨講。

最後我決定放低個袋出去叫野食先。咁我決定食福建蝦麵。佢啲蝦麵好似我地車仔麵咁可以自己加餸。唔加餸就會係蝦湯麵，加啲蝦仔同蛋。佢啲麵底係油麵加米粉，佢地好中意Mix麵底。
有咩餸：

當我叫完野食之後，有第二條友幫我落單飲野。叫返杯美祿先。

新功能真係....
其實我未打晒

支持

做咩

打打下預覽個陣自己send左

租架電單車岀去玩啦

不了 好驚仆街

匙羹上紅色個堆野係檳城蝦膏，就咁食落去係幾辣，不過撈落啲蝦湯令到蝦麵升華左。佢啲蝦湯係用蝦殼煲，好有蝦味，最正係個湯頭。啲麵mix埋口感幾特別。因為我叫左大size，所以食完都飽。
食完我就返hotel瞓覺。

Day 1完

多謝

Day 2 檳園茶室 - 張弼士故居 - Penang Time Tunnel - Penang Town Hall - Little India - 牛干冬街

度假當然瞓晏啲，咁我由夜晚十一點瞓到朝早十一點。
一起身個東主成家喺到幫啲房拍宣傳相。

起身完梳洗得嚟已經十二點，係時候落去食brunch。

呢餐去間野係由間酒店過條馬路轉個彎就到。今日去間野喺Lebuh Carnarvon，叫檳園茶室。
無啦啦個天好陰。

行兩步就到了。講檳園茶室未必知係咩，不過一講老虎炒粿條就個個檳城人都知。

檳城其中一樣最出名就係炒粿條。炒粿條即係炒河粉（aka炒貴刁，唔知邊個天才將炒貴刁引入香港變左用黃薑炒，明明本來係用豉油汁做底），而檳城炒粿條會用芽菜，蛋，蝦，螄蚶，等等材料即炒（如果你係去冰室食），火侯十足。老虎炒粿條呢檔野傳左三代，由1940年代做到宜家，所以啲味道都比較傳統。

老虎炒粿條特別之處係用左豬油同臘味去炒，而佢係可以加鴨蛋炒。 即使我碟野用左雞蛋炒，都係非常之香口同埋惹味，同埋芽菜同海鮮都係新鮮，係非常之夠味。 (打到呢度好想食返碟)
不過香港炒唔返呢種味，一來水土問題啲芽菜同河粉喺香港唔太好食，二來香港無咩餐廳可以做到咁有鑊氣同埋咁抵

食食下有個local同我吹水。
"You come from where?" "Hong Kong"
"For you the food here is very cheap" "Yes arr so I ordered two, this (炒粿條) in Hong Kong sell $40+"
咁我就叫多碗Lo Mee，即係滷麵。顧名思義即係用滷汁煮麵。碗野有滷豬肉，豬皮etc。咁碗野其實都幾濃，個汁都幾杰。我自己食落就一般般，食過就算。

兩碟野加埋11.5 MYR，平過香港喺U食。食完之後喺街角見到炒粿角，即係用炒粿條嘅汁去炒蘿蔔糕。不過我食到飽晒無胃口去試。
馬拉人其實好懶，呢檔野係開朝早８點收下午兩點。我發現佢地啲餐廳營業時間好短，一係淨做早午市，一係開夜晚６點收11-12點。唔多餐廳會開成日。

又無打日期
Day 2: 19/5

食飽飯之後就行街街。
不過一食完行出去之後就無啦啦落雨
咁惟有避雨先。

落左一陣之後，就無雨了。熱帶啲妖怪天氣，一係好撚曬，有時可以突然間落好大雨。

跟住我行去下一個景點，沿途啲街同建築好復古。

呢個景點係張弼士故居

呢間屋個屋主係有條叫張弼士(Cheong Fat Tze)嘅友仔。咁以前中國土地上啲人會逃出中國出外搵食，雖然宜家都係。咁南洋就好多呢啲華人，張弼士就係其中一個。咁佢有咩特別? 就係佢撈得特別掂，做埋清朝駐檳城副領事。
咁呢間1897年起嘅屋成間都係藍色，係馬來西亞現存嘅最大中式園林住宅。咁因為條友撈得掂，所以佢用靚料起屋，啲料由廣東至蘇格蘭都有。

寵物又係時候出場。

屌你想出文又開始DDOS

檳園炒粿條我都有食
好正 好好味 夠鑊氣

呢間夠味
汕頭街四大天王個間炒粿條唔夠入味

瞓醒繼續

好油 唔岩我

無油嘅炒粿條

間mansion係有得跟團行，咁我就去左跟團。
個團一開始就講下中國人落南洋背景，同埋介紹下個大廳。

大廳行入去就係天井，咁中式庭園好中意喺中間整個露天空間。個導遊就介紹話中國人好信風水，同埋風水係科學。 風係指空氣流通，個天井可以換氣。水係指可以方便排水，個天井下面有啲排水渠。同埋水為財，流動的水代表錢多啲。又比你解得通風水係科學，ok you win。

又咁多負評

唔緊要
我一直追緊post

行左中間庭園之後就睇下旁邊庭園，旁邊啲花園啲房宜家改建做酒店房。

跟住行上上層了。呢度開始介紹間屋開始翻新。

下一塊展板介紹下啲清朝時裝同佢第７位老婆，同隔離航空討論區某著名會員一樣都係姓Tan（陳）。

再隔離係啲當時用過啲衫，襪，碗之類嘅野，同埋洞房的床。

行到最尾就講間屋翻新完畢。

啱啱有新正評

行完之後，覺得間屋保養得幾好，保留到當時嘅格局同埋樣貌，唔會話好重商業味。
btw 間屋有間fine dining餐廳，想約女炫富有high class feel嘅朋友可以去食下。不過我覺得價格係中環level，又唔係食地道野。比我就留番食海鮮好過。(Price in MYR, MYR:HKD ~ 1:1.9)

行完之後落去下面係手信鋪，佢賣啲postcard我覺得都幾有特色。 行行下醒起朋友T次次強迫叫我買手信同寫postcard，咁我惟有喺到放低馬幣。 唔係之後返香港佢實煩死我

臨走之前影下個大廳先。太靚仔唔出樣了，費事嚇走晒啲讀者 P返隻連豬就啱啱好

行完呢座blue mansion之後，我就開始行去海邊。

推
頭先負評左自己post

今晚無遊記就講個笑話
我有精神病的老豆話中國未來好強大 未來啲人踴躍移民中國
我諗精神錯亂先講得出啲咁嘅野

行完Blue Mansion之後我就行去海邊。＇
雨後街景
途中行過一間酒店。

I love Penang，自從I love Amsterdam之後呢種牌全球都有。

跟住行過Penang High Court，Georgetown近海個邊係有好多英式建築。

行多兩步就行到下個景點，就係時光隧道博物館。

係咪得我覺得I love Penang塊牌有D怪

隻字體同平時類似啲牌有啲唔同

I made a lunch reservation at Tai Jo restaurant for quarter to one next sunday for two people.

呢個博物館有分上下兩層，下層係講下檳城近代歷史，上層係set好左啲痴線背景之後比人影相，如果一大班朋友或者男女朋友唔好講啲我無嘅野入去玩會好開心。佢歷史展區係有BB版，比啲覺得正文太長唔想睇簡稱TLDR嘅人去睇。

咁以前檳城州係吉打王國治下，咁入面就係得馬拉人同埋著草去南洋謀生嘅華人。順帶一提馬來西亞係有個吉打州，係以前吉打王國嘅領土，位置係檳城州以北，亦即係Day 5 我去亞羅士打個到。明朝鄭和下西洋中國地圖叫呢啲檳榔嶼，因為盛產檳榔。(不過好似無見過有得賣)

跟住去到1786年，英國想同中國通商，想喺南洋有立腳點。當時英國最近據點係印度，但係荷蘭人佔據左馬六甲同埋爪哇。之後英國人同吉打班土著傾好左，就派左總督萊特喺檳城島登陸。而第一座城叫Georgetown，向英皇致敬。

I like beef served with onion in Cho restaurant. The inside of the meat is raw whereas the outer surface is cooked. Onion can be eaten raw or cooked

I also made a dinner reservation at the restaurant for two people for ten to nine tomorrow. I'm counting down the hours until i dine there with my girlfriend.

玩得多大富翁都知，攞到地就要起樓發展。英國人搬左啲印度人入去，令到現今馬來西亞有印度人，馬拉巫統人同埋華人。跟住可以睇下以前檳城人啲生活。

以前啲人都係食鴉片

話說之前講過英國同荷蘭人喺東南亞爭餅仔，佢地主要爭馬來亞同埋爪哇。不過佢地發現咁爭唔係辦法，所以最後佢地簽左協議，英國勢力範圍係馬來亞，荷蘭勢力範圍係宜家印尼。搞掂之後英國直接接管檳城，馬六甲同新加坡，合併做海峽殖民地，其他就勢力範圍無直接管理，留番比啲蘇丹。 1867年檳城因為民間黑幫開片引發檳城暴動。
幻想緊如果大英帝國全盛時期版圖keep到宜家，香港飛檳城，Cape Town，倫敦，悉尼，多倫多全部都係國內航線，而全球最長國內航線係QF 9 LHR - PER

檳城同香港一樣都係有一批歐亞裔人口。

同埋有峇峇娘惹人，係華巫人通婚嘅後裔，即係混種人。男嘅叫峇峇，女嘅叫娘惹。

順帶一提馬來西亞有種菜系叫娘惹菜，係用左馬來西亞香科同食材嘅中菜，而檳城娘惹菜有啲料係泰國入料同埋招待英國人，所以係混合左泰國同小小英式風味。

下一張就精彩了，正式開估之前講啲背景資料，係關於南洋華人。

呢張係講清廷同革命黨在海外博奕，檳城因為南洋華人多所以兩邊都放左大量人力物力。

自古而來海外僑民對本國政治有好大影響力，因為海外僑民可以令海外政權調整本國政策。香港同英國歷史淵源亦令不少香港人同高官資產去晒英加澳紐，所以英加澳紐台灣對港政策係同美國對港政策有同樣影響力。
（當然我覺得日本對部分港人出入境管制都好大影響力，因為我都解釋唔到香港咩政治立場大部分人中意去日本）
如果香港歷史博物館有塊展版寫海外港人要咁寫：
2019年，納粹中國因逃犯條例令香港人反抗。因覺察到海外港人支持的重要，G20團隊發動登報攻勢，在各國登廣告聲援香港。此外，我要攬炒團隊和海外香港公民等於英美澳紐加台灣等國組織遊行示威，向各國表達民意。香港眾志亦長駐華盛頓，游說美國議員。同時，中國政府察覺到海外重要性，派出不同政要到美國進行lobbying。不過派出的官員其後被美國狙擊，進入首批制裁名單 不過中國稱霸的陽謀令海外各國十分恐懼，所以中國沒有真正盟友。同年十一月，美國通過香港人權與民主法案，各國緊除其後反制中國，當中以英加澳紐的法案對香港影響力最大。最後2020(X)年中國於內憂外患下經濟崩潰，中共解體，又名支爆。

推

想睇嘢食介紹

陸續寫緊
啲野食種類多到我諗一個人去半個月都食唔晒

樓豬今晚開post

開咩？

繼續寫呢個

以為你又飛tim台長

有冇食過怡保芽菜雞？

無去怡保

Lm

跟住就講日佔時期，同埋獨立前夕。

我都想又飛

跟住就講下獨立後發展，同埋講下工業化咁。(偷懶唔寫咁多)

去到2008年檳城Georgetown攞UNESCO就成為左旅遊熱點。

跟住呢個館第二part係模擬啲痴線情景比你影相，如果多人就好好玩，個到啲staff都好熱心幫你影相。不過我一個人去就影幾張就算。

想睇台長扮太空人

樓豬太靚仔 唔出樣廢事嚇親人

btw聖誕連豬連狗好可愛

行完時光隧道就出返去行下海邊。近舊關仔角鐘樓呢邊係以前英國殖民時期政府機關，所以有好多英式建築，同埋關外資事嘅好多都開呢度。

啱啱行經嘅高等法院。

英國文化協會

一間英式餐廳，樓下係7仔同subway，subway售價同香港差唔多。

推post 瞓醒繼續

仲以為爛左尾

前幾日考final

同埋台長只會拖稿 唔會爛尾

行前少少就係town hall，town hall係以前英國市政廳。不過英國人覺得唔夠位，所以喺隔離起左白色嘅city hall。宜家Town Hall 係用嚟搞公共活動同藝術展覽。

又係時候搵竉物影相。

白色呢座係City Hall，係政府辦工設施。

加番兩棵棕櫚樹就好有南洋風情。

Town Hall 隔離有個公園仔，隔離有啲細路係到吹波波享受童年，仲有個阿伯揸電單車賣雪糕。

行出去係海邊，有個紀念碑係紀念一戰陣亡將士。

海邊可以望到北海 (Butterworth)，係馬來西亞本土。(Georgetown係喺個島上面)

再行過隔離就係舊關仔角鐘樓，係紀念英女皇而建。鐘樓因為盟軍轟炸而有小小斜。

完？

未
宜家我諗四份之一

我都岩岩去完
上左Komtar觀光
去埋langkawi

加速

隻恐龍係旅伴？

罰你睇返#1

*#6

原來背後係有一個比悲劇更悲傷嘅故事

咁你依家都可以同龍龍環遊世界呀

Penang緊係要住Eastern & Oriental
檳城既半島

多人先去住
類似香港半島酒店level 無錢住

一千蚊左右一晚架渣

我一個人去.......
成個trip先洗左4000 HKD左右

生無可戀 成日比女飛
得番龍龍陪我

langkawi 沙灘係咪殘殘地

跟著我就行去小印度。
近住鐘樓呢邊有好多英式建築。

呢度就係小印度。之前講過英國帶左好多印度人去馬來西亞，而檳城嘅印度人聚居埋一齊，成為小印度保留住自己文化。 小印度有好多印度特色嘅建築，同埋印度音樂。裡面有好多印度野賣，例如印度服裝。

小印度除左印度服裝之外仲有好多印度野食賣，例如印度薄餅，咖喱，香料炸雞之類，不過我驚肚痛同埋唔多想食印度野所以無食到。 下篇會介紹我去左第二度買晚餐。

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在想有興趣睇港足港超或者一路有睇開的球迷入嚟一齊討論傾下波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿。

入group嘅可以講低自己中意邊隊，得閒約埋一齊去睇波。仲等咩快d入嚟

光復香港由重建港足文化開始

復活節去馬拉 本身打算去賓城
但機票太西 改去吉隆坡算

因為某啲神秘原因香港人去馬來西亞旅行唔係好熱門 得因航做得住

坐馬航J啦

去KL托咩 中環灣仔咁樣

時間咁差 復活節得四日

台長 明明咁高

180cm高都無女 不要再說了

我就去左牛! 干! 冬! 街! 食晚餐。

牛干冬喺福建話解牛棚，呢條街以前好似宜家屯門咁係泊牛嘅，宜家都仲有個牛棚。

牛干冬街去到傍晚開始係夜市，我6點幾去到都好多人，要等位都要企一陣，多人到有時係人車爭路，同埋呢個夜市出名嘅野比較平。 不過有啲檔要夜啲先到，大約7點先開檔。牛干冬街夜市都好多野賣，基本上檳城人日常飲食都喺到買得到。

我見咁多人，同埋得自己一個唔係咁方便就決定打包返酒店食。

返嚟個陣見到啲好特別嘅餐廳。唔知呢種麵食落去係咩感覺？

返到酒店了，開箱時間。佢啲外賣好特別，用膠袋袋起食物之後用尼龍繩索實。如果要飲野就用飲管篤穿個袋之後飲。

牛干冬街夜市有咩好食呢? 我得一個人叫得一兩樣野就要收皮了，都食唔晒。所以決定借用人地blog嘅圖片介紹。
Credit:

牛干冬街最出名係雲吞麵。聽到雲吞麵，可能會以為香港都有啦，檳城雲吞麵有咩咁特別？ 檳城雲吞麵有湯同撈兩種，而檳城撈麵唔係乾撈。佢啲配料有叉燒，兩粒細雲吞同一粒炸細雲吞。啲麵質地幾爽，再加上啲甜甜地嘅豉油汁，撈埋食又香又好味。 佢地啲豉油係同香港唔同，甜甜地唔會話好鹹。 同埋真係抵食，大Size 4.2 MYR 。

除左雲吞麵之外仲有咖喱麵。呢檔野做左35年，佢啲咖喱麵落左椰漿，咖喱，魚蛋，蝦，豆卜，血蛤，豬紅等等。望落去好好食，同埋一碗~3 MYR。 (不過我另一日會食咖喱麵，所以無食到)

檳城有得食鹵肉，即係炸肉。其實就無咩特別。呢間係攞啲肉排隊去比老板炸，所以等好耐。除左賣鹵肉之外，佢仲賣魷魚蕹菜，豬腸粉之類。我就叫左豬腸粉。檳城啲豬腸粉係點檳城蝦膏撈甜醬，不過檳城蝦膏唔同香港蝦膏，佢係苦苦地，唔夾豬腸粉。

除左呢啲之外，牛干冬街夜市仲有炒粿條（上一餐食左），樂樂 (即係一串串野食攞去白烚之後加醬)，Apom（即製捲pancake），月光河，沙嗲同埋粿條湯。 呢到可以充分反映到檳城飲食文化，而highlight左即係台長推薦。好可惜我得一個人無女朋友無咩朋友一齊分享，叫左兩樣野就算。

食完就夠鐘沖涼瞓覺， Day 2 完。

台長咁細食架咩睇唔出

入嚟睇龍龍寫真 發覺一張都冇好失望

加緊
btw 唔記得跟格式
Day 2 完

話咁快又到第8頁。

mon post
6個鐘前食左幾大碟嘅炒粿條同鹵麵，唔係特別餓。
龍龍要瞓覺唔影相了。
你幾時多芽菜之後加辣

利申 冇mon po咁啱行過見你update左 係咪唔歡迎我先而家？
6 個鐘後已經係第2餐了 乜都消化晒啦

龍龍好睇過所有相
我本來諗緊(加辣)/(多芽菜) 2小再多辣好

龍龍: 痴漢成日睇我

之前係檳城intern過一個月 好掛住個度d beehoon
仲有勁多cafe 全部野都好平

仲係day2...

正常的

無返一頭半個月都唔洗話食晒啲野

預計20頁以上完post

聽住先

過左兩日已經第8頁

台長好長氣但係可愛風既語氣

Day 3 (20/5) Fort Cornwalls - Ka Bee Cafe - 姓氏村 - Georgetown South - 老青屋茶室
第三日朝早起身諗住食早餐，就行去Sri Weld Food Court美食廣場Sri Weld Food Court美食廣場。 呢個food court有個好出名嘅檔，叫阿里椰漿飯，係食Nasi Lemak。

George Town啲人力車。

檳城啲坑渠。

檳城消防局。

近住關仔角又係呢種英式建築。

咁我去到個food court附近，點知個food court門口條街封晒嚟拍戲。

人地拍戲啲保安。

演員入場中

於是，我把心一橫，決定唔食早餐，等多兩個鐘食lunch。去附近昨日未睇嘅Fort Cornwalls參觀。

你去北九州玩成點

純粹係去食下野

點解你飛完西歐又飛海參威又飛北九州又飛東歐

[/member]

跟著就入去Fort Cornwallis，呢座野要比20 MYR 先入到去。

呢座野係英國人上岸之後起嘅堡壘，等我逐一介紹裡面有啲咩。

地圖，大概描述下入面有咩。宜家話要整條河所以有工程。

咁入到去我就想開始參觀，不過啱啱由酒店行過嚟個陣已經好曬，入面又無位遮擋下，搞到我成個人出汗出到好似溶解咁，成身濕曬。 呢個時候我行入殘廁諗住用毛巾抹下身，竟然比我見到花灑。於是我決定沖個涼先。

沖完涼之後就繼續參觀。
殘廁隔離有紀念品鋪，仲有檳城英式建築啲模型。

出返室外有萊佛士像。

裡面啲城牆

英軍營房。

仲有大大小小的炮。

仲有一支1613年荷蘭東印度公司出產嘅炮，同埋實戰紀錄。

因為實在太曬，我行左20分鐘就走，決定行去食野。

話咁快就係食野時間。檳城係個島咁有海鮮食，而檳城特產海鮮有瀨尿蝦，蝦，貝殼類，同埋石斑。不過我得一條友食唔到咁多，所以就去食海鮮麵。
今次去呢間叫Ka Bee Cafe，就係食海鮮麵。間鋪啲人係識廣東話。

先睇下menu。(Source: )

咁我就叫左石班頭清湯金蛋麵，再加隻蝦。金蛋麵香港未試過，想試下係咩。 （野飲繼續美祿）

湯麵我覺得最重要係個湯，而清湯係非常鮮，好好飲。金蛋麵麵質我唔識用文字形容，係好食嘅，我覺得係蛋麵個種麵。上網睇過啲人係用嚟炒。海鮮最重要係新鮮，新鮮海鮮就白烚都好食，個石斑頭肉質結實，非常鮮味。同埋隻蝦，好撚大隻都係6 MYR，肉質新鮮之外仲要有蝦膏。成餐加埋大約22 MYR，非常抵食。
呢度如果多人食可以叫一煲砂煲海鮮應該都好撚正下。

食完飯之後就行下街。我就去左附近嘅姓氏橋行。

姓氏橋係以前中國移民聚居，每條橋係每個姓聚居。以前海運都係經呢度上岸。而姓周橋係特別受歡迎，除左因為佢係中間個條橋，同埋佢拍左套戲叫初戀紅豆冰。
我就行左隔離姓林橋先。

姓林橋上面有十二生肖。

行到盡頭係要除鞋，盡頭有間廟。

盡頭有得睇海景。

隔離可以望到碼頭，有渡輪去對面北海。

呢到好有漁村感覺。

可以影到檳威大橋。

一個人在望海。

Btw Happy New Year
2020 中國瓦解 支爆

好中意最後個3張相 好吸引

德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

教學

簽過嘅唔使10秒就可以完成
快快手搞埋佢喇

簽過嘅幫推
新簽完都幫推

樓豬今晚繼續

跟著就行比較受歡迎嘅姓周橋，拍完戲多左好多旅客。

呢度到宜家都係有人住。

咁多遊客自然商業味重啲，多好多紀念品同有野食賣。

姓周橋盡頭個平台都係比較大，因為多人去。我無女毒撚一個就唔想叫人幫手揸機。

由姓周橋望返去姓林橋同碼頭。

去北海個隻船。

呢個角度影好似影緊香港啲公共屋村。

對面起火？？

對面北海係工業區，所以有好多貨櫃船。

行完了，影番個入口。

同埋隔離啱啱食過嘅Ka Bee Cafe。

呢度係幾好行嘅，除左行下海邊吹海風睇海景之外，呢度啲漁村好有大澳嘅情調。想影相建議去姓林／陳橋，人比較少同埋對住同一個海，我自己係姓林橋影左半個鐘。

2020開始呢三日國際發生嘅事已經精彩過2019
今年注定有大變
我整理下之後可能由國際局勢估下今年中國命運

btw 中場休息介紹下台長平時睇咩,
我平時會睇黃世澤, 佢會share啲港媒好少報嘅新聞,
同埋佢講歐美日台分析係準 (除左BNO有時好有打飛機成份)
佢會多角度(歷史, 政治, 經濟)分析啲野
e.g.
我出文風格都有向佢偷師 (佢有時講講下會吹左第二樣野, 我有時都係)
不過佢講中東中亞唔係好得
例如上面個條
(TLDR: 佢係有point嘅, 不過佢唔太識中東中亞
佢對伊朗係鷹派, 條片有幾個位我唔同意佢
EU對打伊朗無所謂, 最後甚至要跟美國line to take
-2003年伊拉克戰爭法德比利時係唔buy美國打伊拉克
-佢自己都有講德國話唔好比一堆難民就ok, 不過呢十幾廿年伊朗係中東收左好撚多難民. (左邊伊拉克也門敘利亞北非, 右邊阿富汗克什米爾, 上面高加索, 沙特班仆街又唔撚收難民) (我覺得佢有祕密庇護新疆維吾爾人, 一來佢係以伊斯蘭教確立自己影響力, 二來佢同土耳其無簽UN支持中共屠殺statement, 相反沙特呢條撚屌有簽, 三來佢收開難民) 美國真係打伊朗個難民危機應該大獲過敘利亞個場, 佢都好撚多人下, 到時印度俄羅斯歐洲土耳其東非個啲真係多撚謝你
-歐洲係伊朗有一定商業利益
美國放手比以色列同沙特玩謝伊朗/最終出兵WWIII
-沙特內部都好不穩, 啲石油區係什業派為主, 我覺得真係玩沙特會自爆先
-美國係中東執手尾能力奇差 (佢要準備處理中國支爆後手尾), 加上伊朗地形咩都有, 大不里士同德黑蘭後面係雪山 (source: BBC)

打爆伊朗可以阻止運油去中國
其實美國擺幾架艦係海邊, 伊朗都難啲偷運到

由以上point EU係唔支持出兵, 同埋伊朗可能搵日本同美國調停. 美國個姿態似係同伊朗講: 你玩得太過份, 你好自摺啦, 再搞我有能力打7你
我估伊朗自己自摺收皮, 如果美國打係唔打regional war, 會打爆伊朗指揮系統 (佢宜家係air strike啲指揮官), 之後配合伊朗革命成立新政府/以戰迫和, 美國撤軍敘利亞係想騰隻手打中國

中東中亞新聞我會睇換日線, 同埋國際新聞有時睇下udn轉角國際

延伸閱讀

Btw 無左聖誕連狗連豬腦魔了

勁快幾個鐘前仲有

樓主雖然好似好毒 但中意睇呢啲既男人好吸引

兜圈話我毒

延伸閱讀2

//照情形看，美國可能真的純粹覺得伊朗行為過分，伊朗在後伊斯蘭國時代，似想乘勝擴大什葉勢力。但這會嚴重打擊中東balance of power，美國也不會容許伊朗這樣做的。//

屌你老母燒山 唔會打都比你燈到局勢升級
Btw 今晚繼續遊記

Off topic時間結束，繼續正傳遊記。
檳城其中一個最出名嘅地方就係啲壁畫，啲壁畫嘅起源係2012年的時候啟動了一個名為「喬治市魔境企劃」的活動，請左個立陶宛人畫左幾幅街頭壁畫。自此之後，檳城同其他地方就多好多壁畫，為城市帶來藝術氣息。啲壁畫都係圍繞住日常生活，咁宜家就欣賞下檳城啲壁畫。
其實去食飯之前我喺Georgetown行左一陣。
Georgetown都幾似以前嘅香港。

咁當台長好開心咁行街嘅時候，有位讀者PM我，問我exchange機票。佢諗住買暑假6千幾坐中國國航飛北美東岸。 我當然制止佢自我送中作出不智交易，同佢講返酒店瞓晏覺先幫佢搵。

Georgetown除左壁畫之外仲有啲小店同攤檔。

有興趣可以挑戰

壁畫時間，有啲係畫上去。

有啲係用鐵線屈出嚟。

行行下又無啦啦落雨，搞到我要慌忙走避。

過左一陣又好天，熱帶啲痴線天氣唔係浪得虛名。

繼續壁畫時間

有啲壁畫係有物件輔助。

最出名嘅姐弟共騎

Georgetown宜家發展旅遊業係唔錯，啲壁畫成功活化左個舊城區，吸引到啲西方遊客過嚟。行完街我就享受下度假生活，返去瞓晏覺。
瞓晏覺之前要幫下位讀者先。點解話唔好中國國航係因為中國空管嚴重，航班好易大delay。最後我搵左同價嘅長榮航空，台北轉機可以出市區食碗滷肉飯先。

試推post

熱烈祝賀蔡英文當選
成功拯救地球
2020 中國瓦解

瞓醒起身就去食晚餐。今晚去返第一晚食嘅老餐屋冰室食飯，呢間冰室係好受local歡迎，第一晚食過福建蝦麵，咁今晚就食第二樣野。
咁我就行返第一日行個條路行，行行下見到一間賣飛機模型嘅鋪。

行多陣就要過馬路，而馬來西亞，以至東南亞人好少跟交通燈過馬路，佢地係咁過的。對住啲幾線行車嘅馬路，我睇見就好撚驚。佢地係慢慢行出馬路，然後啲車好神奇咁停低，之後佢地就過馬路。係東南亞過馬路真係好神奇，去過東南亞真係會令人對過馬路大開眼界。（越南呢啲電單車車流過馬路簡直係經典）

今晚我就食左兩樣野。我去到首先就飲杯野先，之後去叫野食。今次飲美祿烏，即係濃版美祿。ＸＸ烏即係濃版ＸＸ。

先講講配角，配角係白咖哩麵。檳城白咖哩麵係類似我地認知嘅叻沙。香港食開嘅叻沙係吉隆坡新加坡食開個種，係用椰漿白咖哩開，落左黃薑粉。 檳城食到嘅白咖哩麵係用左椰漿，上湯同啲香料做湯底，配搭油麵同米粉。碗麵再加上啲檳城本地食材，例如啲豆卜，血蛤，蝦，芽菜。 白咖喱麵只需要5馬幣，係當地平民美食。
匙上面紅色嘅係好撚辣嘅檳城蝦膏，奶白色嘅湯底好重椰香味，啲血蛤嘅鮮味令碗麵提升層次，不過味道都係差啲野。

將啲檳城蝦膏撈落去白咖喱湯到，令到湯底變得鮮紅，而當然碗湯變得非常辣，不過辣中帶出左椰漿，香茅同蝦，蛤嘅鮮味，好有檳城風味。

激死me啦
寫寫下個垃圾edge死左
成篇無晒要重新種過

台長病左
睇下今晚出唔出到下篇

而今晚主角係肉骨茶
老青屋冰室雖然對於遊客名氣比較細，不過係本地人推介，所以食飯時間就會好多人。 呢間冰室啲野食都係水準以上，我第一晚就食左福建蝦麵，上面介紹左白咖喱麵，仲有白斬雞，生滾粥，廣式點心，鹵肉之類。

以下圖片支援：
老青屋冰室最出名係明記砂煲肉骨茶。肉骨茶係華人逃出中國去南洋做苦力嘅時候，想補充體力。佢地用啲藥材再加啲豬肉就成為肉骨茶，發現好撚好食，就流傳呢種煮法到宜家。 肉骨茶有三派，福建派（用藥材，常見於馬來西亞），廣東派（用藥酒），潮州派（用胡椒，常見於坡縣），明記係用藥材煮。

明記砂煲肉骨茶除左有肉骨茶之外，仲有油菜，芋飯同月光河。佢外表係咁樣，外表係不討好。好似我咁所以無女朋友

明記叫肉骨茶，你只要同老闆講幾人份，就可以返位等。好多人係叫左先搵位坐，因係佢逐個砂煲煮要啲時間。 （圖片支援完畢）
我叫左一人份肉骨茶同油菜。馬來西亞啲油菜好特別，係上面鋪左啲肉鬆，口感有啲特別，不過對於馬來西亞物價有啲貴，要成6.5 MYR。 肉骨茶佢會送幾樣野，送白飯，油條比你浸湯，蒜蓉辣椒豉油比你點肉。

佢啲肉骨茶有好多配料，有豆腐，金菇，排骨，腩肉，肉丸等，好足料。

碗野真係好好食，啲湯同馬來西亞野食一樣，不慍不火，唔會話食完好燥或者好火。啲餸本身都有啲鮮味，點完豉油食材提升左層次。啲油條索左湯好有藥材味。總而言之呢餐食得好開心。 肉骨茶成set野只要13 MYR，你地話抵唔抵食？

食飽飽又係時候行街。

食完飯之後我就行返去The TOP超市行個圈。
發現港版出前一丁，不過香港買到嘅出前一丁係鄰近地區製。

咁行行下我見到肉骨茶包，不過好撚奇怪，6包散裝平過6包嘅禮品裝，係咪用左毅進數學標價？

行完之後就返酒店瞓覺了，始終唔係夜行動物唔中意夜生活。
馬來西亞啲商場有按摩椅。

夜晚的檳城。

檳城警署與車。

光大遠睇好似成碌撚咁。

夜晚啲壁畫望落好多黑影。

壁畫個條街就係汕頭街，我直行返酒店瞓覺，完左呢日行程。
Day 3 完

終於打到一半

個商場有無嘢值得睇？唔該

好頹下 可能Penang Times Square多啲野行

頂樓係The Top Penang 可以睇風景

今晚開始Day 4

決定走數 台長想發表講話 回望2019
打完先開始Day 4

點解你去檳城咁好玩

Pre-requisite:
[長篇]「追尋自由之路」波羅的海+芬蘭11日 [2018]

容許我發表下對2019年嘅回顧。不過講之前先講講藍絲。

本土藍絲之所以煉成到做藍屍，有好多方面。其中一個原因係因為港英時期個環境，令佢地成為經濟動物，加上華人個套天子概念，認為朝廷政事百姓唔應該理，百姓應該跟隨政權嘅規矩。加上中史好中意滲入大中華史觀，好強調"統一"同中原政權強大呢個概念，所以一般而言佢地對"獨立"好反感。呢班人嘅性格普遍短視，功利，唔中意"亂"，逃避政治/成日有被害妄想認為人地迫害中國，物質主義，唔重視他人感想，同埋追隨權力。你見佢地係用威嚴壓迫他人，迫人聽佢地講。佢地係無乜精神信仰，佢地逃避自己嘅政治責任，同埋為財富犧牲自由，唔會有乜精神上嘅價值觀，睇下佢地抹黑文宣就知佢。去到最後香港重光班藍絲咪死死地氣睇住我地執政，或者移民中原，如果到時未變疫區或者戰區。(佢地唔相信民主，覺得民主會亂，反駁係 1. 有效民主制將爭拗搬入選舉同議會，你見11.24有選舉係少左街頭衝突。 2. 瑞士係直接民主制，乜都公投) (佢地強調要有好領導者，部份黃絲都係，不過現今西方民主社會政治權力集中係國會，而唔係總理，所以你見西方英，德個啲係選國會議員，而比較少直選"leader"，香港立法會係抄英國下議院，所以重點係選國會先)

老實講我2019年6月之前對香港人幾失望，香港人以前無乜精神信仰，呢樣係中華文化影響啲人嘅通病。香港人去日本大多數因為食玩同購物，日常生活都係諗住食玩購物，難聽啲講就係豬。對我嚟講香港人無靈魂，同新加坡中國日本啲人一樣。(日本二戰後比美國點穴變左日豖，但是唔點穴日本又會想搵人打交，無美國睇住南韓同日本分分鐘火併左) 我歐遊篇遊記如果有認真睇，有啲位我係特登咁寫同埋刻意加插入去，係剷9啲香港人無靈魂。

不過過左6月之後，我覺得香港人最重要嘅轉變係建立左自己嘅民族精神信仰，同澳紐，美國，愛爾蘭一樣。(往往呢啲係戰爭中建立，唉) 香港人建立到自己國魂，願榮光歸香港可以包含到香港人願望。香港人國魂係be water 轉數快，重視民主同普世價值，我相信香港最後可以真正獨立，喺世界發光發亮。(同我上次去過嘅波羅的海國家同芬蘭一樣，佢地係有靈魂嘅國民，仔細讀過我波羅的海遊記應該明我想表達啲乜)

展望2020，我覺得香港人除左堅持多陣之外，仲要讀多啲歷史同社會科學。記得6月個陣有人話廢侵一定唔理香港。其實美國核爆都唔割香港人，香港宜家行緊美國立國條路，進入左準內戰狀態，就算香港玩軍火，美國係唔會割。我覺得大家可以睇下黃世澤，佢最有價值係講歐洲歷史政治，聽得多可以知多啲民主世界係點運作，同埋令自己有正確史觀，為未來香港重光內政做準備。記住香港重光後大家都係要監察新政府，民主要全民參與政治。中共港共好快崩潰，大家要準備執政。宜家啲中史textbook好撚有問題，啲儒家同大中華史觀真係讀壞腦，受親儒家文化無外力影響都係奴性同階級觀念重，如果唔砍掉重煉真係寧願唔讀。

仲有part 2

你中意，識欣賞個地方自然覺得好玩

學到野

花灑係咪人哋開完大用果條

推薦Foreign Policy

第一次睇台長
追埋live

唔係 真係沖涼個種

你好新讀者

part 2
呢排太多野發生 搞到我重新諗過
本來預計中國因貿易戰陰乾 又或者貿易戰發癲出兵
2019尾個勢似天下圍攻 中國真係打會百國聯軍出兵
美國台灣呢啲唔洗講
北韓金仔好明顯係同美國枱底交易 架空中國
中國出左山東艦之後東南亞國家即刻反枱，因為劍指南海
印度未必出兵 最多係插手西藏 不過印度上西藏好難 中國有青藏鐵路對西藏管控力大增
俄羅斯同美國又係有枱底交易，美國撤出中東比俄羅斯，之後合作全方位打中國
(伊朗呢我相信佢同美國有日本歐盟幫手秘密調停 中東唔會開大片)
俄羅斯外交焦點係中亞 伊朗 非洲 完全係追殺中國 係咁送垃圾就大家明嘅
本來預計幾時百國聯軍 係睇中亞幾時有動作 因為集中營問題 哈吉國民對中國好大怨氣 (哈吉人好多親人係住中國，佢地全部入集中營你估班軍人無反ChiNazi情緒？) 佢地會迫政府 同埋美/俄/土想出兵借哈蕯克開口打響第一槍係有道德光環 (解放集中營) 可以留意下美俄土耳其喺哈/吉/阿富汗 (同東突最近美國基地係阿富汗) 有無大量增兵 有就差唔多開打
全面圍中國一定要CIS支援
---------
宜家中國玩生物武器玩到一碟膠 玩到冚球剷邊緣 跟著啲省又自己封城 真係內戰前夕
我估2個月後中國內戰 香港最後會成功加入西方自由世界 (香港太多西方國民同金融中心加上南海北部同中國邊緣，美英會大量駐軍香港)
有美國情報指中國喺加拿大偷病毒之後做生物武器，咁可能會全球制裁之後出兵中國
總之，香港最後會入西方世界陣營。大家唔好死留住條命睇支爆，赤納粹比天收，2020中國消失不是夢。
都係個句，2020 中國瓦解

Day 4 (21/5) Penang Museum and Gallery (原定) -> 成都茶室 -> Penang Hill -> 汕頭街夜市
打左咁多廢話終於去到Day 4，希望上面啲文無嚇親大家。 呢篇決定打得刺激啲。
一如既往都係十點幾十一點起身，行完景點就去食lunch。呢朝想去檳城藝術館感受下藝術品味，於是開始起行。

牛干冬街行上小小就係愛情巷，之所以叫愛情巷係因為呢度以前係比水手軍人叫雞 出火尋歡嘅地方，有另一個講法係呢度以前係收埋情婦而命名。 (都係用嚟出火)

宜家因為城市活化，多左好多壁畫比人打卡，為檳城充滿活力。而呢度叫得Love Lane就比較多愛情相關展覽品。

同時呢到宜家係酒吧街同有好多hostel，夜晚隔條街牛干冬街愛情巷就旺好多，好多酒吧比啲西方遊客係到飲酒。飲完酒咪返酒店繼續談天說地打友誼波

不過台長唔好夜生活同埋唔中意同無能力一夜情，同埋無女朋友所以無咩野都係出返去先。

跟住就路過一間中學。

馬來西亞啲教育好奇怪，華人同馬拉人係分開返學。呢個係一間馬拉人男校，唔知大家中學過成點？我行過嘅時候佢地放小息，佢地小息都係好似香港啲中學生咁玩下喪下，你追我逐，gup下女咁。不過馬拉啲女唔靚 我知道有啲人中學好刺激已經上埋床，不過台長過得不如意，成日同人言語上開片，同埋比女請食檸檬糾纏左好耐喊死我，跟住又要搞Concert, Ball同Grad Din搞到屌晒老母，所以中學之後我唔上莊唔再搞活動，疊埋心水去旅遊同開拓下自己視野，做個自由的台長。

新讀者留名

今日先發現

馬拉(kl)uber 十個有十個都俾中共洗咗腦
聽佢哋講兩句後意見後我都廢時吹落去

馬拉市面乾淨有序但公共衛生差到痴線 連klia 廁所都有陣臭味 女友話好濕好多尿 根本係所有人嘅衛生意識都差

泰國市面亂 路邊電線杆多到做到旅遊打咭位 街又臭 但廁所超級乾淨

睇唔透

越南廁所都好乾淨

聽過賣豬仔年代既陳年故仔 果個年期舊城最出名既g竇區係新街 (孫大砲個基地後兩條街既街口位
好似話當年七成既g都係果邊落船之後做生意. 去"新街"係當年班豬仔去食"新g"既暗號 久而久之果斷街口位就變咗叫新街

馬拉Grab去機場個程個uber係比較正常嘅華人
華人個套天朝管治下唔理政治無外力影響啲公民政治觀咪咁

好似宜家毅進仔好大聲咁話食海底撈 我覺得都係叫雞暗號

咁行多幾分鐘就到個博物館，不過佢入面維護所以無開到！？佢話啲展品係Georgetown嘅另一面，咁個時陽光充沛好撚曬所以我唔想行就返酒店附近食野了。

其實佢入面啲展品無咩特別，都係啲歷史展品，文物，畫呀之類。

行行下中途入去一間紀念品鋪睇下，順便涼下冷氣。返到酒店附近已經一點，見到隔離間成都冰室有得食蠔煎，於是就入左去。

成都冰室係汕頭街同食老虎炒粿條個條街交界。

去到個時係一點鐘，整蠔煎檔野係到準備緊，佢話半個鐘後先開檔。咁我返左入酒店坐陣先。咁因此實在太無聊，我決定同東主個女吹下水。佢望落似中學生，想知佢點解日日咁得閒睇鋪唔洗返學。 問完先知原來佢讀完中學之後就無再接受教育，出嚟幫手看鋪。馬來西亞啲華人好難升大學，再加上啲赤納粹媒體洗腦，令佢地普遍對世界有錯誤認知，好似有啲藍絲咁，簡單啲講係班快樂的傻瓜。 傾傾下差唔多夠鐘食飯，咁我就行返去成都冰室，順手online check-in埋兩日後國泰返香港航班。

坐低叫杯野飲之後就有條友向我sell份蠔煎，我就要左份細蠔煎，盛慧11馬幣，跟住叫多碗粿條湯就正式開餐。
首先嚟嘅係粿條湯。

其實粿條湯即係湯河粉，不過呢檔嘅粿條湯係比較特別，唔係平時檳城食開個啲。呢檔粿條湯係mix麵底，碗野都比較多豬肉。所以呢個粿條湯比較濃味，湯頭有豬潤令到成碗野好有鮮味。
跟住上碟嘅係新鮮滾熱辣嘅蠔煎，蠔煎嘅馬來文係O Chi。碟野啲蠔係比較散，望落似炒野，唔同係香港潮州鋪同台灣食到個啲，係一塊餅咁。

見到佢倒粉漿落啲蠔到煎，個蠔煎起晒火咁場景好似火焰牛柳咁好重火侯，所以呢個蠔煎係好好食，啲蠔都幾新鮮同埋都足料。
不過食食下有個乞丐入嚟乞錢，問我可唔可以比5 MYR佢。咁我一睇就知佢見我遊客樣想呃飯食，當然彩佢都傻，一野車埋去話no money la on9。點知呢條友知我醒水呃我唔到，跟住發爛咋屌9我話no money? How come you have money eat this.我啲錢點用關你撚事咩，我決定無視佢繼續享受美食。 佢見到自己成個on9仔咁最後敗走。跟著個店員望一望我，暗示條友成日嚟呃錢。
食完之後仆你個街無啦啦落雨，南洋啲天氣真係痴撚線，都係返酒店瞓晏覺。

瞓醒已經4點鐘，呢個時候仲係落緊小小雨。
咁我慢慢落住雨咁行去巴士站，今次坐巴士去纜車站上升旗山。

檳城州是有巴士的，佢啲巴士劃一2 MYR，佢有唔同巴士線去檳島同北海唔同地方，係光大樓下巴士站坐204可以直達升旗山纜車站。
等左一陣就有車，我去左個窗口位坐，咁都係落住毛毛雨。
落住雨令我覺得有啲鬱悶，咁啱見到前面有對情侶。 早幾個月先處理完啲關係，放低我女神，我內心係到哼住呢首歌，呢首歌真係好配合到個心情。 (我都係聽住呢首歌打呢篇)

行多陣終於好天，唔洗驚上到山仲落雨咩都影唔到。

由喬治市行出去，周圍比較荒蕪。

再開前啲，架車去到一個屋邨，好多人係呢度落車。

望真啲，彩虹邨嚟嘅？啲公屋好似英屬香港起落個啲。 好有以前香港個種味道。
架車係去升旗山山腳，不過我早幾個站落車，因為我要去一個地方食野先上去。

落車呢個地方叫亞依淡，呢個地方遠離都會區所以感覺好似鎮仔。

咁我今日主要去食亞參叻沙，亞參叻沙同我地香港見到嘅叻沙唔同。香港常見嘅叻沙係白咖哩底，落左椰奶，食落去有奶香。亞參叻沙係另一樣野，亞參叻沙係酸辣。亞參叻沙用左魚湯，而碗野嘅酸味來自亞參片同亞參膏，分別來自亞參果同羅望子。上菜之前仲會加檳城蝦膏同埋一啲香草，其實口味有啲似泰國菜，都係偏酸。我諗住去呢間食，亞依淡巴剎叻沙係檳城最出名。

不過去到竟然無開門。明明google map寫7點先收鋪。

咁我最後直接去坐纜車上山。

台長情傷真係比人傷得好嚴重

同埋比女請食檸檬糾纏左好耐喊死我

睇完都想喊

緬甸廁所極乾淨
連巴士中途個D休息站都好乾淨

我個陣都係搭車去升旗山
同你感覺一樣 好香港feel

你一返嚟呢個post就變得活躍

開唔開心先

你冬眠醒返當然開心

btw 亞參叻沙係呢個樣。

呢篇文詳細講解檳城啲飲食文化，都係講下檳城飲食係馬來人，華人同印度人係檳城共治一爐之後再加啲泰國同英國元素嘅產物，地理因素，殖民統治，人口經貿往來等煉成嘅產物，得閒可以睇下。

繼續升旗山之旅。
我食唔到亞參叻沙之後就行去坐纜車上山。

檳城啲巴士係咁嘅樣。

其實亞依淡仲有個地方叫釋迦牟尼樂園極樂寺，就係相入面呢度。

極樂寺係東南亞最大嘅佛教寺院，不過佛教寺院香港都有，我無咩興趣行，所以就skip左。
咁行行下見到有個女人係到放狗，咁佢見到我就自動指左呢個方向。

我估佢見我係遊客，就直接比左Penang Hill個方向比我，跟著我問佢"Penang Hill?"，佢話"Yes Yes"。
呢個就係熱心指路嘅路人與小狗。

繼續行，向升旗山方向行啲景色好似新界鄉村。

前幾日衛塞節啲banner仲未拆。

終於去到升旗山。

跟住我就坐纜車上山，張飛就比左30 MYR，四點幾五點無咩人可以唔洗排隊上山。

開車了，佢個設計好似香港山頂纜車咁。除左纜車之外遊客可以行山4個鐘行上去。

升旗山同香港半山區一樣，以前都係英國達官貴人住嘅地方，所以去到宜家都有別墅。山下士兵用旗語傳送訊息，所以叫升旗山。
上到山睇下地圖先。

一上到山真係暑息全消，仲有啲涼。英國人真係識歎。呢到同時係生態植物園，有行山步道。

不過上到山有個好大問題，好大霧咩景都影唔到，連日落都影唔到。

調返轉用影纜車站。

山頂纜車。

英式別墅。

行左去第二個位影，有個位係360度睇曬檳城全境，不過真係好大霧。

失控了 中國各地政府開撕 開裝甲車互搶物資

Pompeo 之前外訪中亞
美國做緊軍事上準備執中國手尾 中國瓦解跟國際條約英國暫緩執行聯合聲明 進駐香港 (無左中國仲奶乜共)/美國軍事佔領香港
所以留番條命睇支爆
仲發緊大中華帝國夢自己睇路 2個月分分鐘比多佢 可能3月已經開打

咁我覺得大霧就行下升旗山。
升旗山本身係植物園，有幾條生態步道。

行到附近有個大廣場。

隔離有講關於纜車歷史，呢條纜車係斜過香港個條。

行上個小山坡有個印度教廟。

做得制高點當然有炮台。

仲有無水嘅珍珠。

電腦無啦啦up唔到相上嚟

Assam laksa果陣酸臭魚腥味
對我嚟講仲難頂過臭豆蝦

行過見到塊牌，香港甩下甩下咁，代表住香港將來風雨飄搖？

呢啲旅客地方都係有呢啲愛情鎖，不過我都係缺乏愛，見到呢啲無咩感覺。

情人節決定打快啲
行完升旗山之後就行返去觀景台個邊，呢個時候霧氣都逐漸消散。

又係時候幫寵物影相。

突然間啲雲又係唔知邊到出現返。

用打雀鏡影嘅威省工業區同埋山下啲屋仔。

話咁快就開始天黑，無得睇日落真係。

夜幕低垂，山下開始變得燈火通明。

去到夜晚，咁我一開始唔識影夜景，就開左閃光燈影。

跟著就有個白人青年走過嚟教我，佢話：你咁樣唔得ga，你要拉低個ISO同較細個光圈先得。我本來由變做。

檳城啲夜景係幾好睇，由升旗山睇落去係燈火通明。唔似日本啲所謂夜景除左函館之外得個吹字。不枉我由5點影到9點先開始落山。

今日情人節我非常得閒，所以我決定加快進度，打完成個Day 4。
影完之後我就準備落山醫肚，咁夜晚個觀景台會自己變色。

纜車飛係咁嘅樣。

上車了，纜車坐車頭衝落山嘅視角好刺激。

落山嘅車站係咁嘅樣。

落山之後就坐尾班巴士返去光大，有個的士佬叫我上車我不了。 成車得我一個包左架巴士仲好。返到光大之後就落車行返去Kimberly 24。

今日最後一篇
呢晚就去酒店最近嘅汕頭街夜市食飯。汕頭街最出名係四大天王，即係權記鴨粥粿汁，天皇雞腳粿條湯，炒粿條同埋四果湯。
咁我諗單憑舖名都知佢地賣咩，佢地都好耐歷史，而口碑都好好。 唔講咁多即刻去相。

去到夜市已經十點，咁我就打包外賣拎走。
首先出場係天皇雞腳。

天皇雞腳其實係滷雞腳，佢個汁膽用左好耐，同埋啲雞腳用左好長時間煮，煲到淋晒好有骨膠原，同埋雞腳好入味。可以話係人生中其中一個最好食嘅雞腳。最緊要係好平，3馬幣有一大碟。呢間除左雞腳之外，仲賣滷汁雞翼，雞脾同粿條湯，我見啲粿條湯都好抵食，好似5馬幣內有交易。
跟住出場嘅係炒粿條。

呢碟野本來無蝦，加蝦要加成3.6 MYR。呢個炒粿條配料得芽菜同蛋。呢碟野我睇住個師傅即炒，所以好有鑊氣，不過碟野唔係好夠味，炒粿條個汁唔係好夠鹹，而無螄蚶係差咁啲鮮味。我覺得落返兩粒鹽好啲。
最後出場嘅係鴨粥粿汁。

鴨粥粿汁其實係滷鴨汁，配鴨肉，滷豬雜（豬大腸，豬耳，豬血等）同埋滷水蛋。鴨粥粿汁可以配飯，粥(濕啲嘅飯) 同埋粿條。而呢到啲粿條係一塊塊，我覺得口感一般般，配粥應該比較入味好食啲。
最後我太飽，同埋唔中意食糖水所以無叫到。其實四果湯係四種蔬果煮埋一齊嘅糖水。 想睇用碗裝係咩樣嘅可以睇下面條link。

上面個3碟野盛惠20.5 馬幣，係香港淨係食到大快活嘅價錢去檳城可以開到大餐。
Day 4完

個鴨好似好伏

日本夜境我覺得skytree OK
夕陽等到黑好靚
但東京太石屎森林太密集

香港維港其實無咩得輸

暫時最好印象係艾菲爾鐵塔望落去既夜境

日本個啲三大夜景 吹得太大
東京一線大城市有返咁上下

果三大不了
不如夜晚既鄉下地方仲正

鴨粥粿汁個湯好有鴨味 用膠袋裝所以望落伏姐

喺正式開始Day 5之前講小小馬來西亞歷史。
我Day 5過左隔離吉打州玩，馬來西亞啲州其實係一堆有主權嘅王國。以前英國無直接管過馬來西亞，係用保護國身份睇住馬來西亞。佢直接控制檳城，馬六甲同新加坡。馬來西亞啲州係幾個主權王國聯合一齊，所以佢幾個州係有自己皇室。

好似有幾個州以前係暹羅藩屬？

北大年個堆，所以北馬來西亞飲食撈左啲啲泰國元素

Day 5 (22/5) Penang Sentral - Alor Setar - 稻米博物館 - 新汶玲飲食廳 - Kedah State Art Gallery - Kedah Royal Museum - Alor Setar TV Tower - Penang Sentral - 牛干冬街
呢日一早起身就走去隔離州玩。不過一起身就落好大雨，大雨到好似黑色暴雨咁。本來諗住瞓多陣唔去咁遠行下北海算，不過買左巴士飛就唔想浪費，就照去。場雨大到把遮都擋唔到雨，搞到我成身濕晒。 (無圖呀，咁大雨影唔到相)
去到碼頭終於落完雨。

跟著我就上船去北海，去北海呢程免費。

開開下去到海中心天氣突然放晴，個雨雲淨係落係檳島。大佬呀，南洋啲天氣唔好咁癡線得唔得。

個船程繼續，我就影多幾幾張相。

兩篇野要連埋睇
美俄準備出兵剷平赤納粹

脫華入歐 唯一出路 (1)
中國瓦解將會成為事實，而香港將永遠離開中華地區，無論係文化上同政治上。香港文化我認為要脫離大部份中華元素，包括儒家。

先寫左最有爭議性嘅儒家。儒家為亞太區帶嚟大量問題，佢個種階級觀念為人民帶嚟奴性，分分鐘令國家陷入政治危機。講個故事:
有個日本社蓄住千葉縣 (佢份job真係低級工種) 佢每日要坐特急車來回東京都 佢發燒，但係因為日本植根已久嘅階級觀念 (自己諗由__演變出嚟) 佢上司叫佢繼續返工 咁佢發住燒返工7日 之後佢頂唔順直衝醫院話自己武漢肺炎 結果佢真係武漢肺炎

同埋有無發現普遍受儒家同中華文化影響嘅地區普遍比較唔開心？呢啲地區嘅人要應付佢地唔應該應付嘅階級壓力同埋儒家製造嘅社會問題，令佢地比較大壓力而唔開心。人生存其中一個目的係快樂，而係我眼中儒家只係用嚟比有公權力同長輩壓榨嘅藉口，同埋係製造fail state同壓迫嘅來源。(中國，日本，新加坡有好大潛力做fail state，未來十年地球亂局分分鐘係來自遠東地區，你話走去越南中亞中東南美避難兩三年後可能唔係笑話)
延伸閱讀: (29-54分鐘)

有人話儒家本意唔係咁，不過係執行有問題，改左佢就得，洗唔洗廢左佢咁激進。我想問呢啲有公權力加持嘅野你點改？公權力唔會放棄呢啲壓榨工具，同埋植根千年嘅思想點改，人性嚟。同埋佢嘅遺毒已經蓋過佢嘅好。改善佢根本唔現實，只有徹底廢除儒家思想，人類才會得救。共產主義都係同樣問題，願景太美好，但係現實根本唔撚得，佢嘅下場係抽走啲有用嘅野之後垃圾桶見，儒家下場都係一樣。

Btw 好慶幸身邊有大量鷹派朋友

其實泰國南果三府... 入面八,九成人口都係講馬來文既穆斯林
去到你唔會覺得自己係泰國

果個地區既馬沙文咖哩同合艾炸雞都好出名, 兩樣都係Halal菜
係第二道唔會食得番果個味道

脫華入歐 唯一出路 (2)
文化上中國排斥世界。中國自稱天朝，視自己係世界中心，當"外國"係自己附屬國，要定期進貢。所以中國喺簽南京條約之前無外交可言，宜家都係戰狼式外交。現今世界概念係各國平等，中國係視其他國家係自己奴隸。(所以搞到連登仔唔識外交，外交唔係口講就係，要睇埋實際行動，真正做野正常唔會大聲講，除左中國) (除左宋因為國際形勢啲外交正常啲)

中國人好種族主義，佢視所有海外華人同中國土地生活嘅原住民係中國人。中國人唔多唔少都有華人(漢人)至上嘅觀念，以前視北方蓄牧為低等人士。鬼佬，阿差呢啲稱呼側面認識左漢人至上。宜家啲藍屍好中意搵世界各地嘅柒野笑，同中國嘅"好野"打飛機，就係漢人至上主義作崇。(同埋神化左中國，下唔知幾多篇講) 老屈美國武漢放毒又係血統論，大佬，美國係移民國家行種族共融，亞裔非裔拉丁美裔猶太裔乜都有，你走去話一個大量有色人種國家放生化武器專殺亞裔？當人白痴咩。中國自古以來係血統論國家 (除左唐，唐皇室係中亞人混種)，而分辨香港人係靠文化信仰。香港有原住民，逃難華人，有南亞族群，有新移民手足，有英加澳紐人，係忠於香港價值令呢班人成為香港人。所以香港人同中國人身份形成唔同，唔會共融到。

脫華入歐 唯一出路 (3)
中國從古到今內政行緊神權國家路線。
中國叫自己皇帝做天子，宣稱係上天派落嚟執政。咁同造神有咩分別？根本就係叫人當皇帝神咁拜。現代共產黨政權係宗教化，首先佢廢除其他宗教，同埋殺批評者同知識份子，行愚民政策。因為神唔會做錯野，而批評者指出錯處會扯政權落神壇。中國愚民化其他平民，例如不停幫自己打飛機，宣傳其他國家落後，令藍屍迷信中國強大。你見啲藍屍，同海外睇中國文宣洗腦嘅人見自己啱聽文宣會盲信同唔思考就分享，見唔啱聽就會話比人煽動，因為佢地係咁。廣州個個唔戴.jpg我聽完覺得係邪教tone，藍屍全部有宗教信仰，個神係共產黨。

跟著中國文化歷史好恐怖有迷暈功效，讀得多打底唔好會讀到short左，例如FCO班中國通同啲漢學家全部親中，日本啲人黏得中國多又係痴痴地線，對中國有啲不切實際嘅幻想。所以中國文化歷史個syllabus要砍掉重煉。

話咁快就落船，之後就要搵巴士站。
咁我望住google map行，初時望住google map以為個巴士站會係火車站隔離，咁我就行去火車站再搵。
跟著我行到火車站，隔離係停車場。我一路搵，一架大巴都無？
(Source: Google)

兜左勁耐我決定出去問下人。咁我出去問左個保安，佢指左我去商場(Penang Sentral)個邊。個大巴站原來係個商場入面。行行下見到有個中東人問我大巴站係邊，所以我帶埋佢去。
同佢傾計原來佢係也門人，過嚟馬來西亞逃避內戰讀書。也門宜家打內戰打到飛起，不過局勢難以平定。也門個種混亂戰況，未來中國甚至遠東好有可能係複製版。俄羅斯，美國歐盟，土耳其，越南，印度加埋入面啲軍閥，中國將會一片混亂，加埋新加坡好有可能幾年後大革命同埋日本fail state化，逃難去中亞中東南美好大機會發生。
Btw 順帶一題馬來西亞係其中一個難民著草熱點，例如敘利亞，也門，緬甸個啲。都有維吾爾人經馬來西亞走人。同埋馬來西亞想做伊斯蘭世界大佬，同緊印尼土耳其爭緊，例如佢想做伊斯蘭金融中心吸引伊斯蘭國家資金。沙特阿拉伯呢啲出賣自己靈魂嘅肢解大國就算9數啦，我係伊斯蘭國家都唔想睇佢頭。
傾下傾下就行到商場，原來個大巴站係商場入面嘅下層，咁我就攞飛去亞羅士打，佢就買飛去KL。

樓下係候車室，好先進下，有自動門同電子牌，應該係新裝修。

脫華入歐 唯一出路(4)
中國係必須被剿滅，佢自古以來都係侵略形國家，宜家行緊納粹式道路。
古代所謂開疆拓土打外族即係入侵人地領土，咁呢種行為以當時準則係無問題，因為當時爭吵係以拳頭解決。不過好撚黑人憎係中國人美化左呢段歷史，同日本人一樣唔面對自己做過嘅野，同埋宜家繼續發大中華帝國夢。歐洲人殖民亞非拉會承認自己惡行，真實紀錄自己做過嘅歷史。中國人就美化自己殖民行為。"新疆"意思係新征服的疆土，"西藏"呢個名係由中原地區做本位，藏人叫自己做藏。而中國歷史所吹奏嘅朝代都係疆土最大嘅朝代，由此植根大中華帝國夢。

宜家中國都係行緊大中華帝國夢，不過夾雜住納粹意識形態。
中國行徑夾雜住納粹行為好明顯，比較如下：
新疆集中營 猶太集中營
漢人至上 日耳曼人至上
大中華帝國主義 德國軍國主義／大東亞共榮圈
仲有其他特徵可以睇呢度，儒家個套本身帶有納粹成份。

中國本身積極為自己帝國夢鋪路，在海外統戰海外華人，孔子學院用儒家作為武器統戰同埋洗腦，起航母之後劍指東南亞，一帶一路同金錢利誘控制別國資源同土地，呢啲都係大中華帝國夢衍生嘅行為。所以同儒家，大中華帝國夢割蓆就係同納粹思維割蓆。儒家文化作為大中華帝國嘅打手，支援極權主義，製造壓迫同fail state，係應該入垃圾桶。而中國呢個納粹意識形態嘅政權同人民係應該被剷平。
如何製造fail state:
脫華入歐 唯一出路

後話：白兵係star wars入面角色係描繪緊納粹SS，自己諗下好人好者點解叫自己做白兵

明天更新，講稻米博物館

咁我落車就坐Grab去稻米博物館。
稻米博物館係亞羅士打市郊，架車入去會見到象鼻山。

入去個閘口有隻馬仔。

門口有兩隻鷹夾道歡迎。

館出面環境，係象鼻山後面。

呢個博物館主要係講稻米，講下稻米構造，同埋啲生產器具。
首先一入大門係一粒米，同埋介紹下基本構造。

有啲耕田壁畫。

精神不佳 明天繼續

跟著就介紹下啲種米歷史。

呢到收埋左世界各地唔同品種嘅米同埋製品。

呢層仲有啲壁畫，關於啲農民種米。

落到下層係講一啲種米工具。

佢啲工具擺放係有次序，由施肥到播種到收割。

跟著就係唔同米嘅包裝。

跟著就介紹下隔離柬埔寨種米，順帶一提吉打州係馬來西亞嘅大米基地，亞羅士打又名米都。

地面上一層係一個360度壁畫，係畫亞羅士打嘅風景畫，入面仲有鐘乳可石洞。

臨走前有幅馬來西亞唔同州份嘅地圖。沙巴同砂拉越有大啲自治權，因為佢地本來係獨立國家。

佢個建築外形好奇特。

繼續之前分享下現實新聞
傳東部戰區兵變動用火箭炮 共軍戰機墜落天津

今日係3月7日

話說個uber佬係去程個時話個館有啲偏僻，我聽佢個樣就知佢想我包埋回程。（其實我check過隔離鎮係有一堆uber）佢一開始話呢程跟錶之後回程total 30 MYR，不過之後變左回程30 MYR。不過呢啲嘈交變口同鼻拗，同埋30 MYR當係香港搭的士，就無同佢嘈。

一有錢收佢就好開心咁周圍介紹市區同浮羅交怡。

落左車條氣都係有啲唔順，同埋好曬所以去食飯先。咁我上網睇過吉打州出名食炒魚同茶脯魚，我就去左一間叫新汶玲飲食廳嘅餐廳，佢其實係大排檔。

咁馬來西亞啲芽菜都出名，所以我叫左碟炒芽菜，菜脯魚同白飯。野飲叫左杯薏米水。

馬來西亞啲水土出到靚芽菜，個到啲芽菜比較短同埋肥啲，清炒係幾好食。菜脯魚其實係炸乾嘅菜脯鋪上蒸魚，我叫左侍應比左條細啲嘅魚，但係條魚都係好大條，同埋菜脯魚食頭幾啖就好食，食得耐就會厭。好彩個朝無食野，所以我都係食晒。呢餐盛惠35 MYR，條魚300g，7 MYR/100g。

樓主，一路追緊你post 希望唔好爛尾 支持你

我試過有年六月去檳城熱到爆炸，食咩都冇mood 我覺得嗰種熱仲慘過香港打風前個種

今晚打 偷懶去左寫互動膠故

食飽飯之後就周圍行。

呢個係State Gallery，其實係畫郎，因為太熱我入去涼冷氣涼左個幾鐘。

係隔離就係Royal Museum，係睇皇室展品。

呢度以前係吉打州皇室宮殿，係後來先至改做皇家博物館。入面有講皇室歷史，同埋啲睇下皇室event啲文物，日常工具咁。

跟著就去左隔離清真寺(Masjid Zahir)，係摩爾風格嘅清真寺。個伊瑪目見我唔係教徒淨係比我外圍行個圈。不過個清真寺係靚嘅。吉打州係保守好多嘅州份，啲女人都係全部上袍。即係呢啲教徒就比較虔誠，哈薩克個啲就隨意好多，淨係唔食豬。5次崇拜呢啲佢地wfc。

呢個係鐘樓，係通知信徒朝拜。

呢個牌抄I amsterdam。

幫男神推

糊糊

等緊樓主update

行完座清真寺就行去Alor Setar TV Tower，佢係一座電視塔，上面有觀景台。

行行下見到架亞航飛機降落緊。

咁我就比錢上塔啦，我驚唔多夠cash所以碌卡，點知班職員好似未用過部卡機咁研究部卡機點用......
瞬間轉移去到塔頂，個塔望出去個視野幾好，裡面係咁嘅樣。

都望到幾遠下，望到出去市郊。

呢個係對面嘅阿曼中環廣場。

佢係大型商場，裡面啲裝修真係似香港啲一線商場，入面都有好多野行，不過我就唔行商場嘅。

影去象鼻山個方向。

之後再周圍影。

公仔寫真。

之後就開始日落了，個景觀唔錯。

日落啲穆斯林開始呢日嘅最後一次嘅朝拜。

日落嘅市區。

入夜個塔會變色。

之後就搭uber返去大巴站，途中見到日落的餘暇。

Alor Setar個大巴站簡陋好多。

馬來西亞大巴啲legroom唔錯。

吉打州啲公路無街燈，夜晚係靠架車頭燈照明，返到檳榔州就有返街燈，可見財力嘅差異。

返到去Penang Sentral。

補影返大巴站裡面。

我諗住好快有船返去，點知要等成９個字先有船返去.....
等到肚餓終於有船返去，拍下北海夜景先。

北海煉油廠。

話咁快就返到去檳城Georgetown。

深夜嘅Georgetown空無一人。

咁我等船個陣已經google過深夜有咩食，咁Georgetown淨係得小小印度鋪同麻辣火鍋鋪仲開，好彩見到牛干冬街啲檔收00:00，我即刻狗衝去牛干冬街。

牛干冬街夜市仲淨低粿條湯個檔未走，咁我就即刻叫碗粿條湯。

正宗嘅檳城粿條湯係用鴨肉做湯底，同白胡椒一齊煲。咁河粉做底之後就切幾片鴨肉同幾粒西刀魚蛋。
個湯就幾鮮，啲魚蛋好淋，唔似香港食個啲。
一路食一路望住人地收鋪，一架架美食車開走，可以感受到城市嘅另一個面貌。

食完之後就返酒店了，條街比較暗都係行快兩步。

Day 5 完

節目預告：宜家以9秒99嘅速度更新中，Day 6搭完飛機之後仲有個幾長嘅後記，大家到時唔好走住

Day 6 椰腳粿條湯 - Penang Airport - PEN - HKG (KA 634 13:05-16:55)

Day 6 終於有時間正經食個早餐。
檳城人食嘅早餐通常可以係多春茶座搵到。我本來有諗過去食但係最後無食到，所以都係用圖片支援介紹。

檳城主要早餐係咖央多配半生熟蛋，又或者食個椰漿飯，再飲杯Kopi（即係咖啡）就開始新一日。

不過樓豬唔得閒去排隊食，因為樓豬去左寄postcard，寄完都十點了。

馬來西亞啲郵票係呢個樣，佢聲稱2星期可以送到，不過以馬來西亞人嘅效率，都係預3-4星期先送到。
寄完postcard就去附近嘅椰腳粿條湯買早餐。

呢度嘅粿條湯都係老字號，佢特別之處係粒魚蛋係用鰻魚做，唔同平時嘅西刀魚。食落去啲味鮮甜小小同埋實啲。
話說我買外賣返去酒店食，店主個女見我返到去即刻比個碗我裝，所以我話佢好人嚟。

食完就坐uber去機場了。

去機場同司機大佬吹左好耐水，個司機見我係香港嚟就用番廣東話開吹水mode。

我地係到傾榴槤，我就唔食嘅，司機大佬話馬來西亞最賺錢嘅係黑刺，跟著係到講杜汶澤<<走佬去馬拉>>，之後佢問我香港有無uber，就吹左去班9官炒的士牌，吹下吹下就到機場。出左Georgetown就多好多新樓。

我叫佢停係港龍個terminal，點知佢同我講：檳城機場好細，你就咁搵一定搵到。 咁個機場真係好細，係到擴建緊。

神早流流入嚟睇 見到啲野食超肚餓

Btw Day 6 係 23/5

一入去塊展示版。

唔講咁多去攞左boarding pass先。

國泰係到都有成幾個counter。
隔離華航counter，點解離境層光猛過入境層咁多.....

馬航櫃位，馬航做馬來西亞flag carrier都幾霉，空氣亞洲個規模大好多.....

我見仲有時間剩不如食個椰漿飯(Nasi Lemak)先，咁我見到Ｍ記有椰漿飯即刻9衝。

咁我唔記得左叫佢要辣，就無左啲辣醬。個Ｍ記餐係炸雞椰漿飯加沙律加凍美祿。

個椰漿飯有啲淡淡嘅椰漿味，而其他野食同KFC差唔多。

食飽就係時候過安檢了。QR賣廣告，中東三寶嚟講佢啲營運比較正常，佢係北馬開Penang+Langkawi 每日一班，出到787服務歐洲班轉機客。（唔通好似某油王航空靠政府補貼咩，Perth呢啲照出A380，正常營運佢死左好耐啦）

不過作為台長，飛歐洲我會推介係北歐/中歐/亞太轉機多啲，短啲個程都係2-3小時，坐小兩個鐘機落到地係朝早。 經中東轉機除非你飛東歐，你第二程機要4小時以上。 長個程8-10個鐘你都係會瞓覺。
入gate都有按摩椅，不過一定好多菌。

花航B747-400F。

見到KA機就即係要走了。

上次一個人係penenghill坐golf車，比個印度佬摸我大臂 。。on99

呢位居民男定女 同埋你死返去武漢隔離

打左９個字無晒

上機了，因龍A330經濟艙是咁的。朋友Ａ同友台航空討論區都有講過國泰Ｙ位坐得耐會熱，不過呢隻椅材質我覺得都舒服。

因龍經濟艙有得用headset，唔似SQ咁塞個耳機比你。

啱啱隻花航B747-400F，好想坐返次空中女王B747。

起飛了，再見檳城。

最後由高空俯瞰檳城。

北海aerial view。

上到天我決定扮下傳統精英，睇下本飛機雜誌。

飛機雜誌都係介紹下佢航點有咩玩，自己公司啲未來前景，概況咁。因龍本雜誌叫Silkroad，同因航係兩本野嚟，裡面都係講下因龍自己航點，例如成都，加爾各答咁。

通常因龍係做中國同埋區域低Premium航點，好奇怪咁吉隆坡4班機比晒因龍。吉隆坡應該都有啲商務客，唔通用嚟做靚因龍條數？

呢個時候飛機係馬來西亞啲鄉郊上空。

馬來西亞啲雨林出產大河魚，忘不了係幾出名。

呢個時候開始派餐了，空姐由機頭開始派，去到我個行（我坐機尾）得返一款就直接塞左比我。

個蝦沙律好好食，個主餐就....... 正常飛機餐質素啦，啲茄汁夠多同夠味，塊魚都ok嘅。估唔到短途都有哈根大師，聽講係前兩三年新老總好堅持要派雪糕，所以好多線，連短途都派雪糕。
因龍A330個Galley，短途線係無小食。

出面好好天。

我本來諗住睇下戲先，不過睇睇下瞓著左，一起身已經差唔多降落。

不過香港領空就空管塞車，唔知係個天到轉左幾多個圈。

排左唔知幾耐之後終於降落。

作為一個飛機膠，我係會影下啲飛機。
B777 x3 + private jet

ATC Tower，佢運作唔到香港停止運作。

中場客運廊，啲貨唔夠金比機管局嘅航空公司就會拍去中場同埋北衛星客運廊。

Cargolux B747-8F與HACTL，話說我最後去左HACTL做intern，每日返工就係對住機場睇飛機。 同埋原來HACTL呢啲運輸業比我想像中好，雖然人工好低，我條team啲同事都幾好人，又識到啱傾嘅intern，不過個個都出左pool。

星盟塗裝嘅B772，不過好普通。

EL AL 787。

又係一架B787，不過係Virgin Atlantic。

成日係咁chur我買手信同發表膠論嘅朋友T坐過維珍系嘅airline，不過係坐維珍澳洲飛澳洲旅行。我去送佢機佢問我維珍澳洲飛機餐係咪有袋鼠肉食。 我表示:
佢話: 咁澳洲袋鼠多過人，人地食袋鼠，飛機餐食袋鼠好合理姐。
佢平時都係會發表呢啲膠論同埋作出派膠行為。

佢坐完之後同我講維珍澳洲好垃圾。
我地架機要去outer bay停，途中見到香港精神號。

終於都落機了，臨走前補多幾張機艙相先。

因龍商務艙，標準regional J class嘅椅，我排隊等落機個陣空姐見我靚仔邀請我坐左陣商務艙。

因龍呢架機有F class，其實係反魚骨商務艙。因航呢種商務艙用左廿
年，好多間airline都用呢種配置。

落機了。

CX A359無敵組合隻翼，話說日日J無敵組合個個潘生去左The Pier隻抽未

雖然我覺得A359最靚配色係Finnair。

返到機場之後見到CX個新廣告。

話說CX兩三年前換左新老總啲表現同埋啲產品係改善左，同埋開新航點都幾進取。不過比中共插隻手就做左篤灰航空。
2020 中國瓦解
Day 6 完

樓豬回來了。
咁檳城有咩值得去嘅景點呢? 除左我去過個啲景點同埋最出名嘅壁畫，Georgetown其實可以玩兩日，食早餐之後玩到食lunch，之後返酒店瞓覺，或者去博物館行陣，避開日曬。檳城有好多有特色同有趣嘅博物館，例如食物狂想博物館，相機博物館之類。
Georgetown北面有個阿凡達秘密花園都幾正，夜晚會有特別燈效，個花園會好有氣氛，同埋有個沙灘同夜市可以行下。
Georgetown南面係住宅區，就會比較多當地人住同埋生活，旅遊景點比較少。
仲有對面北海，行下IKEA又一日。
下篇講下飲食攻略。

全部睇晒！

[飲食篇]
咁檳城有啲咩好食呢?

炒粿條 肉骨茶 雲吞麵 白咖哩 福建麵 粿條湯 蠔煎 我食過，咖央多 半生熟蛋 Nasi Lemak 印度薄餅 Apom 亞參叻沙 樂樂我介紹過。
其實檳城糖水都多選擇，汕頭街夜市有四果湯，同埋煎蕊都出名。煎蕊係刨冰加紅豆加班蘭汁綠色粉條，大熱天時食一杯係幾爽。
檳城有啲好地道嘅港式茶樓，同埋有雞飯，呢兩樣都係common又好食嘅，不過無咁多日我就無食。
想食海鮮我覺得檳城當造瀨尿蝦，當地叫蝦姑。我見檳城都間中會加瀨尿蝦煮食。啲蝦都大隻，不過其他海鮮我睇人地啲飲食報告好似無咩特別，係價錢比較抵叫多幾樣開心下。

下篇係後記

試過一次炒瀨尿蝦 伏到喊出嚟

唔新鮮定煮食技巧出事

好撚掛住檳城，好正
雲吞麵，蝦麵、炒粿條、白kopi

完全唔知自己食緊咩

可唔可以形容下點伏
個味好差?

btw 唔記得講，檳城野食仲有娘惹菜，前面講過娘惹菜有一派係北馬（即係檳城），娘惹菜係中菜混合左馬拉材料。不過就比較貴（因為啲手工），同埋建議多人啲去，試多幾味餸。

咬落去全部都係粉
完全食唔出有瀨尿蝦

炸野技巧出事 同埋瀨尿蝦極有可能唔新鮮先用重粉漿

明天寫埋後記

除咗嗰碟之外 其他海鮮都好好食

The photos are entrancing ! Thanks for sharing them and your itinerary ! My friend Paul and I have been wanting to go on a cruise across the Pacific ocean, exploring new islands for a long time but the cruise ships which we've looked at are all out of commission. Dream Cruise is out of commission by broken components and power failures andeobt be in commission until September. Costa Cruise, which is also out of commission for repairs, is expected to be back in commission in November. Oh well. By the way, I want to match my pink shirt to a pair of beige chinos. Pubk matches up with beige and khaki. Pink matches black and white too. It also goes with sky blue amd navy blue. Unfortunately Zara in Shinjuku is undergoing refurbishment. Apparently it's being retrofitted with new clothes racks, shelves and updated door jambs. Oh well, I suppose I can go to another branch tomorrow. Anyway, it's time to get my beauty sleep. My girlfriend has tumbled into her duvet and got some of her beauty sleep. Goodnight, sleep well !

記得有間叫大樹下
蛋黃瀨尿蝦
好鬼好食